<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on XUAN YOGA &amp; LIFESTYLE ｜瑜伽教學、生活風格</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/</link><description>Recent content in Blogs on XUAN YOGA &amp; LIFESTYLE ｜瑜伽教學、生活風格</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 08:54:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xuanyoga.tk/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>香氛入門必知！8大香氣調性介紹</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2022_11_23_%E9%A6%99%E6%B0%9B%E5%85%A5%E9%96%80%E5%BF%85%E7%9F%A58%E5%A4%A7%E9%A6%99%E6%B0%A3%E8%AA%BF%E6%80%A7%E4%BB%8B%E7%B4%B9/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 08:54:05 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2022_11_23_%E9%A6%99%E6%B0%9B%E5%85%A5%E9%96%80%E5%BF%85%E7%9F%A58%E5%A4%A7%E9%A6%99%E6%B0%A3%E8%AA%BF%E6%80%A7%E4%BB%8B%E7%B4%B9/</guid><description>當我們在挑選香水或精油等等香氛產品時，常常會聽到櫃哥、櫃姐說「木質調、柑橘調」，這些「調」指的是什麼呢？不同調性會有什麼不同的感受呢？今天來認識8大香氣調性吧！ 花香調 Source：Pexels 最被廣泛使用的香調（Notes），多由花瓣萃取而來，花朵的香氣，讓人容易聯想到花園、捧花。花香調很常使用：玫瑰、茉莉、橙花、天竺葵、羅馬洋甘菊、依蘭等。 不同的花朵擁有不同的個性、氣味和特質，用「風情萬種的女人」來形容花香調再適合不過，也因此常見於大多數女用精品香水中。 如：「橙花」宛如身穿一襲純白洋裝的仙女，清新脫俗、自帶光芒，給人氣質非凡的形象。又如「依蘭」流露魅惑的香氣，好比渾身上下散發嫵媚柔情的女人，神秘而撩人。「薰衣草」則像是一位顧全大局的偉大母親。 柑橘調 Source：Pexels 柑橘調的氣味，多由果皮萃取而來，給人一種陽光、香甜、有活力的氣息。果皮類的精油包含：檸檬、萊姆、佛手柑、甜橙、葡萄柚等，有一種果皮剝開霎那間散發出來新鮮、甘甜的感受。
香氣分子輕盈，能瞬間讓鼻腔接收，同時，也能迅速拉近人與人的距離，以戲劇角色分類，柑橘調就屬於「人見人愛」那一位！喜歡明亮雀躍的味道，或是想讓心情愉悅的朋朋，不妨從這方面下手試香。
PS.有些學者會將柑橘調歸類在「清新調」裡頭，清新調可分出許多旁支：柑橘調、海洋香調、草本綠意香調、草本柑橘調。 草本調 Source：Pexels 「把世界套上一層綠色、清淨的濾鏡」這是草本調的拿手絕活！草本調有著清新乾淨、心曠神怡的感受，像是踩在草地、放空心境那般自在，也像是充滿希望活力的初春夏末。想要營造輕盈自然的氛圍，可以從草本調下手試香。 草本調是既能當主角，也能當配角的實力派角色。當主角時不負眾望，給人一種萬物復甦、芳草茂盛的清新意象，當配角時，能烘托花香調的主角風範，也能將柑橘調襯得更新鮮有味。常見精油，如：苦橙葉、澳洲尤加利、迷迭香、羅勒。 薄荷調 Source：Pexels 「一根腸子通到底」是薄荷調給人的形象。薄荷醇有輕輕、涼涼、舒氣通暢的特質，非常適合春夏天、戶外或呼吸阻塞時使用，和草本調可以說是絕配，若是不喜歡「草味」過甚的朋朋，不妨加一點薄荷調精油，來打造乾淨、清爽的極簡感受。
薄荷調的人設，你可以想像一位身著白T、卡其褲、拎著簡單帆布包的文青，悠閒的午後，逛完誠品，自在悠晃到一片大草原，躺或坐著隨手翻翻剛剛入手的書，或僅是寫寫字，思緒清晰、喜歡簡單、表達直白。
木質調 Source：Pexels 木質調給人一種沈穩、有厚度的安全感。對於放大格局、拓展內心空間、提升意志力，有很棒的效果。常見精油包括：雪松、杜松、黑雲杉、膠冷杉、花梨木等。 松柏科樹種的氣味，有些剛強、有些渾圓敦厚，多為高大的樹木，給人高瞻遠矚、思維高度更上一層樓的意向，很適合使用於工作環境中。
調香過程中，經常作為氣味的後盾，不搶前調、中調的戲份，安安穩穩地守住支撐整體香氣。若花香調是優雅美麗的公主，那麼木質調便是氣宇軒昂的王子，賞心悅目、相得益彰。 辛香調 Source：Pexels 辛香調是我覺得最適合秋冬使用的香調。不僅給人溫暖、溫馨的感受，也能在調香過程中，使整體香氣更具創意！常適合受夠生活一成不變、活得太過自律、偶包太重、小心翼翼的人使用。常見精油：豆蔻、黑胡椒、肉桂、薑黃、丁香。
感恩節前夕或聖誕節，使用肉桂，搭配木質調（如黑雲杉）、柑橘類（甜橙），就能輕鬆營造聖誕佳節氛圍！ -
泥土調 Source：Pexels 泥土調，是一種「把注意力帶回當下的味道」，土壤厚實的氣味，讓人不擔憂於未來、不糾結於過去，只有專心感受「此刻」。像是光著腳ㄚ踩在草地上，感受雙腳扎根於地，感受自身確確實實的存在。也給人一種雨前、雨後空氣濕潤，能感受到被大地溫柔包容一切的安穩安心感。
調香過程，泥土調能把飄忽的氣味增添定性，讓香氣更持久。因此也適合內心充滿不安全感、飄忽不定的人，使他們擁有家人般無盡的包容，安定其搖擺飄忽的靈魂。常見精油：岩蘭草、廣藿香 -
樹脂調 Source：Pexels 樹脂是樹皮破損時，流出來的濃稠芳香物質，凝結在樹皮表面，減少水面流失，也讓樹木免於病蟲害。其氣味，有如結晶包覆物質的甘甜氣味，像年輪般，隨著時間、歷練，一圈一圈，不斷被包裹著，這種熟成的味道，源自於許多物質的成全，有過盡千帆的沈澱、蕩氣迴腸的深度。
樹脂調的氣味具有流動性，可以填補前調、中調的空洞，不搶風頭、適性順流。和花香調搭配，能營造出異國風情，帶有幾分神秘感。常見精油：乳香、沒藥、安息香、古巴香脂。</description></item><item><title>職場減壓秘笈！Google員工的5個日常冥想練習，提升工作表現，還能贏得人心?</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_30_%E8%81%B7%E5%A0%B4%E6%B8%9B%E5%A3%93%E7%A7%98%E7%AC%88google%E5%93%A1%E5%B7%A5%E7%9A%845%E5%80%8B%E6%97%A5%E5%B8%B8%E5%86%A5%E6%83%B3%E7%B7%B4%E7%BF%92%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A1%A8%E7%8F%BE%E9%82%84%E8%83%BD%E8%B4%8F%E5%BE%97%E4%BA%BA%E5%BF%83/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 04:22:19 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_30_%E8%81%B7%E5%A0%B4%E6%B8%9B%E5%A3%93%E7%A7%98%E7%AC%88google%E5%93%A1%E5%B7%A5%E7%9A%845%E5%80%8B%E6%97%A5%E5%B8%B8%E5%86%A5%E6%83%B3%E7%B7%B4%E7%BF%92%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A1%A8%E7%8F%BE%E9%82%84%E8%83%BD%E8%B4%8F%E5%BE%97%E4%BA%BA%E5%BF%83/</guid><description>在生活中找不到可以放鬆喘息的空間？不得不的職場關係維護，時常榨乾你的精氣神？身心俱疲無法追求夢想，無力感更上一層樓！試試看冥想吧，在《搜尋你內心的關鍵字》一書中，提供許多實用且經研究實證有效的冥想技巧，今天就跟大家介紹其中5種冥想方法，只要規律練習，小至柴米油鹽、大至職場、人際、人生問題，都能更從容漂亮應對！ 連Goole員工都很推薦，趕緊練功練起來！😎
1. 培養專注力—靜觀冥想（容易法） Source：pexels 如同名字「容易法」，這個冥想方法真的超容易！（連幼兒都會）透過鍛鍊專注力，可以幫助我們提升EQ，進而提昇工作表現、緩解壓力、讓情緒更穩定。
-
「容易法」： 每天只需要兩分鐘，將專注力帶到呼吸上。在這兩分鐘內，知道自己在呼吸，專注在呼吸的過程中，若分心、注意力飄走，就溫柔地把它帶回來，持續專注於呼吸。
-
2. 極短時間喘口氣—走路冥想（行禪） Source：pexels 這個方法也非常容易，只要有走路的機會都可以練習！舉凡辦公室到洗手間、去門口拿外送、走去跟同事討論代購找哪間（？）可說是隨時隨地都能執行，除了有利心靈放鬆，對創意思考也很有幫助。
-
「行禪」： 從站著不動開始，雙腳踏實地板，感受落在腳上的壓力，往前走的過程，全心留意正在抬腿、正在移動、正在將腿放下、正在轉移重心。（整個過程無需刻意放慢腳步，自然行走即可）
若第一次練習，很難進入狀況的話，也可以在心中默念行進時的動作，如：「抬起」、「移動」、「放下」、「轉身」。
-
3. 減緩緊繃、助眠—身體掃描 Source：pexels 正規的身體掃描能夠減緩傷痛，若想穩定情緒、舒緩緊繃身心與助眠，你可以試試以下版本。
-
「身體掃描」： 將注意力溫柔地放在呼吸上，從頭往腳的方向開始身體掃描，留意身體各部位的感受。
1.掃描身體： 頭：頭頂、耳朵、後腦勺 （1分鐘）
臉：額頭、眼睛、臉頰、鼻子、嘴唇、口腔 （1分鐘）
肩頸：頸部、喉嚨內部、肩膀 （1分鐘）
背部：上、中、下背 （1分鐘）
身體前側：胸口、肚子、胃 （1分鐘）
全身上下：一次將注意力帶到整個身體 （1分鐘）
2.掃描情緒： 留意在身上是否發現任何情緒？若有，去察覺它的存在。若沒有，也去察覺它的不存在。若有情緒升起，你只要觀察它就好，不要分析、也不要批判它。 接著，試著體會身體的正面情緒，將心靈帶往快樂的回憶、或信心滿滿的時刻，去感受此時身體的感受為何？掃描部位有什麼感覺？呼吸又是如何？壓力程度有沒有不一樣呢？ （3分鐘） 3.回到原點： 如果發現會引起情緒上激烈反應的想法，先將它擱置在一旁，使用容易法，將注意力帶回呼吸。謝謝自己付出的專注力。
-
4. 面臨負面情緒時—西伯利亞北方鐵路（SBNRR） Source：pexels 日常生活中，我們可能會因為身旁親友、共事夥伴的作為，感受到「憤怒」或「挫折感」，但不知道該怎麼處理這份情緒，往往採取「攻擊」或「逃走」的反應，但後果往往不堪設想。冥想雖然無法阻止不健康的念頭或情緒升起，但透過練習，我們有能力在情緒升起時就讓它消逝。 當你感受到怒火、遭遇痛苦的時，試試SBNRR（Siberian North Railroad）吧！
-
「SBNRR」： 1.停止（Stop）： 當你覺得快爆發了，趕快停住，不要有任何反應，我們稱這個動作為「神聖的停頓」。
2.呼吸（Breath）： 讓心專注在呼吸上。意識自己正在深呼吸，有助於身心平靜。（30秒）
3.注意（Notice）： 把注意力放在身體上，不帶批判地體驗情緒，觀察身體有何感覺？把情緒困頓當作是生理現象來體驗，而不是讓情緒等於我。如：「我在身上感受到怒氣」，而非「我好生氣」。（1分鐘）
4.反思（Reflect）： 反思情緒從何而來，是否參雜某方面的自卑？是否壓抑許久？若是與他人有關，把自己放在別人的角度上觀看自己。思考一下以下陳述：「每個人都希望快樂。這個人認為這麼做某種程度上會讓自己快樂。」帶入觀點而不評斷好壞。
5.回應（Respond）： 想想怎麼回應，才能帶來正面的結果。不見得要實踐，只需要「想像」最慈悲、最正面的回應，那會是什麼樣的回應呢？（1分鐘）
-
當我們面臨一觸即發的負面情緒、痛苦時，別忘了走「西伯利亞北方鐵路」！
-
5. 增加領導力—增加善心冥想 Source：pexels 領導力學者發現，那些優秀的經理人成功背後的因素是：擁有較多的溫暖和愛心。不難理解，我們會為喜歡的人工作更賣力、更有效率。以下練習，能協助身負管理職的高壓寶貝們「不用扮黑臉，也能將任務完成，還贏得人心」！</description></item><item><title>生理期瑜伽！5招舒緩經痛、釋放緊張不安，月事來也能舒服度過！</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_16_%E7%94%9F%E7%90%86%E6%9C%9F%E7%91%9C%E4%BC%BD5%E6%8B%9B%E8%88%92%E7%B7%A9%E7%B6%93%E7%97%9B%E9%87%8B%E6%94%BE%E7%B7%8A%E5%BC%B5%E4%B8%8D%E5%AE%89%E6%9C%88%E4%BA%8B%E4%BE%86%E4%B9%9F%E8%83%BD%E8%88%92%E6%9C%8D%E5%BA%A6%E9%81%8E/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 06:32:18 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_16_%E7%94%9F%E7%90%86%E6%9C%9F%E7%91%9C%E4%BC%BD5%E6%8B%9B%E8%88%92%E7%B7%A9%E7%B6%93%E7%97%9B%E9%87%8B%E6%94%BE%E7%B7%8A%E5%BC%B5%E4%B8%8D%E5%AE%89%E6%9C%88%E4%BA%8B%E4%BE%86%E4%B9%9F%E8%83%BD%E8%88%92%E6%9C%8D%E5%BA%A6%E9%81%8E/</guid><description>嘿親愛的，你也受經痛所苦嗎？我們每個月都要經歷一次地獄般的痛苦日子，有時還得吞止痛藥才能勉強渡日QQ&amp;hellip;先跟自己說聲辛苦了！今天來提供5招簡單的「生理期瑜伽」，不僅舒緩經痛，還能釋放不安、沮喪等緊繃情緒，讓月事來時也能舒服度過。
p.s.這一組不下床也ok😎，是否有點貼心？（自己講 1. 嬰兒式 Balasana 瑜伽常見的休息姿勢「嬰兒式」，可以放鬆闊背肌，並幫助安定情緒、釋放壓力和輕度焦慮。
-
步驟：
（1）採跪姿，吸氣，兩手往前延伸，讓額頭點地，感受闊背伸展。
（2）吐氣時，盡量讓臀部坐往腳跟，感覺身體不斷地往下沉，想像身體的重量、各種情緒都交給大地。
（3）維持20個深長的呼吸。
-
🌸不下床版本：
可讓膝蓋朝外打開，雙腳大拇指靠近，在大腿中間放置支撐力的抱枕或枕頭，讓側臉輕貼枕頭，加深呼吸，非常助眠。
2. 束角式 Baddha Konasana 下腹悶脹不舒服？試試看「束角式」吧！不僅能伸展骨盆、髖部周圍、大腿內側肌肉，改善血液循環，舒緩經痛、滋養卵巢，還能改善坐骨神經痛、下肢沈重感。
-
步驟：
（1）坐在瑜伽墊上，兩個膝蓋向外屈曲，腳掌相對。
（2）吸氣，想像脊椎往天空延伸；吐氣，保持脊椎延伸，想像肚子往前找腳跟，同時肩膀膝蓋放鬆往下沉，感受脊柱延伸，及腹股溝、大腿內側的伸展。
-
🌸不下床版本：
若「膝蓋往下沉」感到困難，甚至背部變圓，可拿枕頭墊在膝蓋下方（一邊墊一個），支撐懸空的大腿。
3. 旋轉頭碰膝 Parivritti Janu Sirsasana 「旋轉頭碰膝」可伸展腿筋、髖關節、下背、側腰、側腹、脊椎、肩膀…，不僅舒緩經期腰背痠痛，還能按摩腹部，刺激消化系統，幫助排出身體累積的老舊廢物。
-
步驟：
（1）雙腿打開坐在瑜伽墊上，左腳向內收，右腳掌回勾。
（2）吸氣，脊椎延伸；吐氣，右手扣住左膝。
（3）吸氣，左手延伸；吐氣，上半身往右，想像頭找右腳，感受側腰、側腹伸展。
（4）維持5-8個深長呼吸，再換邊。
-
🌸不下床版本：
可將抱枕置於伸直腿的大腿內側，將上半身靠在抱枕上，側臉輕貼，雙手自然抱住抱枕，一樣能按摩腹部，並感受到大腿內側伸展。
4. 鴿式 Kapotasana 讓人又愛又恨的「鴿式」，除了是經典的開髖體式，也是久坐人的自癒法寶。能有效舒緩緊繃的髖部，減輕經痛，也能放鬆臀外側、腰肌、消除腿部水腫，並改善坐骨神經痛。
-
步驟：
（1）接續旋轉頭碰膝，面朝左側，手輕推地，使身體正面朝下，保持右大腿以下貼地。
（2）盡可能讓前腿（膝蓋～腳踝一段）平行瑜珈墊前緣，保持前腿腳掌回勾。後腿延伸呈一條線且貼地。
（3）吸氣，使脊椎延伸，吐氣，身體前驅，刻意將重心往左/右偏移至後腿側，感受臀部外側伸展。（若前腿側坐骨若浮起，可在臀下方墊磚）
（4）維持10個深長呼吸，再換邊。
-
🌸不下床版本：
可在前腿上墊抱枕，再將身體前屈，感受髖部舒服開展。（因床較無支撐力，一開始推地時需小心手腕關節。）
5. 躺姿蝴蝶式 Baddha Konasana 心情容易大起大落、胸口還會悶悶的？開個胸吧！「躺姿蝴蝶式」也就是仰臥＋束腳式，可以協助舒緩鬱悶情緒，也能改善呼吸品質，讓你一夜好眠。
-
步驟：
（1） 拿有支撐力的抱枕或枕頭，枕在肩胛骨後側或整個後背～後腦勺，為脊柱製造出輕微後彎的舒適空間，再緩緩往後躺下。（若只枕肩胛後側，小心頸部不凹折，若頭暈可枕在整個後背～後腦勺一段。）
（2） 膝蓋朝外，腳掌相對，雙手可選擇放在大腿兩側，掌心朝上；或延伸高舉過頭。
（3）維持20個深長鼻吸鼻吐。
-
🌸不下床版本：
基本上和上述引導差不多，怕著涼可拿毛毯蓋在身上😉
- 好啦～希望這次的生理期瑜伽系列，能幫助到各位偉大的女性們，若能搭配適合月事的精油，會有相輔相成的作用，也很值得一試唷～（有人想看嗎😂）雖然坊間流傳生理期不要運動，但其實適度的伸展，反而能讓身體狀況更加穩定、得到更棒的滋養！</description></item><item><title>嘿親愛的辛苦了！8首「深夜獨處」歌單，留點時間跟自己好好相處吧！</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_08_%E5%98%BF%E8%A6%AA%E6%84%9B%E7%9A%84%E8%BE%9B%E8%8B%A6%E4%BA%867%E9%A6%96%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%8D%A8%E8%99%95%E6%AD%8C%E5%96%AE%E7%95%99%E9%BB%9E%E6%99%82%E9%96%93%E8%B7%9F%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E7%9B%B8%E8%99%95%E5%90%A7/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 15:11:53 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_08_%E5%98%BF%E8%A6%AA%E6%84%9B%E7%9A%84%E8%BE%9B%E8%8B%A6%E4%BA%867%E9%A6%96%E6%B7%B1%E5%A4%9C%E7%8D%A8%E8%99%95%E6%AD%8C%E5%96%AE%E7%95%99%E9%BB%9E%E6%99%82%E9%96%93%E8%B7%9F%E8%87%AA%E5%B7%B1%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E7%9B%B8%E8%99%95%E5%90%A7/</guid><description>午夜時分，感官是不是不自覺地變得很敏感呢？好似所有的情緒都變得很巨大，這時的你，會特別享受跟自己在一起的時光？還是特別地想流淚？親愛的辛苦了，我們每個人啊，都用自己的方式，去經歷很多的辛苦和孤單呢。這次挑選出近期8首睡前愛歌，希望能夠陪著你在睡前好好地跟自己講講話、跟自己好好相處、再陪著你入睡。 1. 守夜人 Night Keepers〈我睡不著 I Can&amp;rsquo;t Sleep〉 「你 醒得用力／以為黑夜會過去／我懂你渴望有人注意」 越到深夜卻越清醒嗎？為了陪伴夜晚睡不著的人，2017年守夜人在FB創造了「我睡不著」聊天機器人應用程式，讓人們能用自己的文字，傳遞溫暖能量，這首歌的歌詞便是募集了一萬多則網友們的睡前留言，一同創作而成，最佳作詞人可說是數千名失眠的網友呢！ 看著MV會發現，歌詞字幕把網友在FB的留言內容直接呈現，彷彿在跟自己對話一樣，親愛的，有這麼多棲身在黑夜裡的同伴，你並不孤單喔！ 2. 楊丞琳Rainie Yang〈點水〉 「多想要繼續對你好／不介意蜻蜓點水般的打擾／
只怕我對你的好才是打擾／只怕我對你的好你不需要」 〈點水〉這首歌由才女徐佳瑩創作，是以「愛情裡的尊嚴」為主題的情歌，細膩的歌詞一語道破楊丞琳和眾多女孩們在愛情裡的保護色。藉由丞琳的詮釋，把「懂事壓抑卻想奮不顧身的矛盾心情」發揮地淋漓盡致：「我還是想要對你好」收放自如的嗓音唱出對感情的勇往直前；隨後卻以委婉內斂的口吻訴說著壓抑的心境「只怕我對你的好你不需要」。
夜闌人靜時分，單相思的悲傷和矛盾的心情，總是無意間充滿整個房間，想起在某段關係裡，那個令人心疼的自己了嗎？ 3. 蔡依林〈第三人稱〉 「謝謝他曾歇斯底里／ 謝謝他一直在那裡 ／
第三人稱的自己 ／ 我慢慢走近 ／ 抱著他忍不住哭泣」 人生有很多的階段，不同時期的成長過程，幾乎都會伴隨著徬徨、無助、猶豫、沮喪等等感受。而在深夜，似乎更放大了這些「不舒服」，讓你懷揣著「如果當初&amp;hellip;就好了」的後悔，並開始質疑、苛責那個看似什麼事都做得不夠好的自己。
對自我要求很高、追求完美的你，接納不完美的自己了嗎？透過Jolin 這首〈第三人稱〉，讓我們回過頭觀望那個不斷努力的自己，抱抱她，跟她說一聲「辛苦了，你做得很好。」嘿，你真的很棒：） 4. 曾之喬〈歸零〉 「如果 混亂不清 殘破不堪／ 是否 還會有人愛／ 說到底 誰不是需要愛」 愈迎合生活愈寂寞嗎？愈堅強的外表其實藏著滿滿的脆弱吧？在這個追求物質、成功、快速的社會，好容易在汲汲營營的過程，忘記停下腳步正視自己的內心，忘記原本的自己有多麽簡單透明。 藉著喬喬這首〈歸零〉，願你能安放所有的煩惱、不安、焦慮和他人的眼光，這裡沒有別人，只有自己，問問自己「親愛的，你今天過得還好嗎？」 5. 綠繡眼Zos〈願溫柔的妳被世界溫柔以待〉 「一如既往的生活 就像是從沒發生過／藏在深處的傷口 偶爾還是會隱隱作痛」 這首歌不管是歌詞、旋律，抑或是歌名本身，皆自帶療癒效果。原先是要寫給一位憂鬱症的朋友，但是好音樂的魔力，就是不分你我都會心有戚戚焉，就如同底下網友所說的「就像是數學公式，只要是心理受傷的人，把自己帶入公式都會很有共鳴。」
不管是遭遇什麼樣困難處境的你， 願溫柔的你被世界溫柔以待，願溫柔的你對世界還期待。 6.青峰〈年輪說 〉 「經歷這個你／活成這個我／細數自己」 青峰版本的〈年輪說〉經劉胡軼的編曲，賦予琴聲的孤獨執迷感，讓人在深夜聽見時，總會想起某張特別清晰的面孔，像在腦袋重新聚焦一樣，從一團模糊的霧，瞬間變成清晰可見的輪廓 ，隨即浮現的還有那些，跟某個他一起經歷過的大大小小、好的不好的回憶，隨著時間流逝像年輪般，一圈一圈地烙印在內心。
這個他對你來說還是個夢魘嗎？還是已經變成養分了呢？讓我想起一句經典的話「你的氣質裡，藏著你曾讀過的書、走過的路、愛過的人。」你現在可愛、發光的模樣，有一部分是不是要好好感謝那個，陪著你一路走過來的自己呢？ 7. 魏如萱〈陪著你 Be There for You〉 「親愛的 我希望／你能找回單純的勇敢／你不是樹枝上的孤鳥／我會一直在你身旁／陪著你歌唱／陪著你張開翅膀」 有時憂鬱情緒起伏不定，像天氣一樣的時晴時雨，有時明明沒發生什麼事，卻突然像跌進谷底般難受，你也有過這種時候嗎？
沒事的，就讓娃娃溫暖的〈陪著你〉同理你、傾聽你、陪著你入睡吧。簡單的背景音樂，搭配耳邊低語的口吻，好比小時候媽媽在耳邊輕唱的搖籃曲，讓我們知道，有人陪著我們入睡、有人愛著我們，從沒停止過。 8. 曹雅雯 〈Cowbell〉 「Cowbell～」 （壓軸來介紹厭世時必聽的一首很可愛的歌曲）</description></item><item><title>放假後更不想工作？5招緩解「連假症候群」，無痛打起精神，幫身心重開機！</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_02_%E6%94%BE%E5%81%87%E5%BE%8C%E6%9B%B4%E4%B8%8D%E6%83%B3%E5%B7%A5%E4%BD%9C5%E6%8B%9B%E7%B7%A9%E8%A7%A3%E9%80%A3%E5%81%87%E7%97%87%E5%80%99%E7%BE%A4%E7%84%A1%E7%97%9B%E6%89%93%E8%B5%B7%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%B9%AB%E8%BA%AB%E5%BF%83%E9%87%8D%E9%96%8B%E6%A9%9F/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 15:58:19 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2022_05_02_%E6%94%BE%E5%81%87%E5%BE%8C%E6%9B%B4%E4%B8%8D%E6%83%B3%E5%B7%A5%E4%BD%9C5%E6%8B%9B%E7%B7%A9%E8%A7%A3%E9%80%A3%E5%81%87%E7%97%87%E5%80%99%E7%BE%A4%E7%84%A1%E7%97%9B%E6%89%93%E8%B5%B7%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E5%B9%AB%E8%BA%AB%E5%BF%83%E9%87%8D%E9%96%8B%E6%A9%9F/</guid><description>經過清明連假、51連假，四月可說是春暖花開、連假心花也朵朵開的月份🌸不過放完假或假期最後一天，許多人便開始為了美好時光即將結束感到憂慮、沮喪。 這種「收假憂鬱」（Post-vacation blues），雖然在醫學上並非正式的疾病名稱，但假期前後的情緒落差，的確會嚴重影響了人們的身心狀態。身為一個容易被外界影響、容易緊張且過分焦慮的人來說，最能體會這種情緒大起大落感🥺（大力舉手）
該如何重新打起精神呢？今天來分享5個Tips，雖然都是看似不起眼的小動作，但對我來說挺有效，可以無痛找回生活節奏、打起精神、讓身心重開機💪 1 . 提早回家準備 Source：Pexels 許多人喜歡放假的規劃，就要像泡澡放洗澡水一樣「放好放滿」，不在外面野到最後一刻不回家😂 然而，晚回家的代價就是——要更晚才睡。 一回家行李丟一旁，心想著：好累喔行李明天再整理好了，滑一下手機、修個圖、發個文，等到夜深人靜驚覺不行要睡了，才趕緊洗洗睡。而隔天起床精神狀態通常都不會很好、扛著沈重的身體匆匆忙忙趕上班，覺得放假隔天未免也太痛苦😩⋯⋯。讀到這，如果你也心有戚戚焉...來我抱一個哈哈哈！沒有要苛責你、也沒有要責怪我自己🥲 以一個親身體會切身之痛的人來說，真心建議大家提早回家（或至少在睡前留4小時以上的彈性時間）。好處是：除了能將行李先歸位，創造收假儀式感，好好洗個澡，褪去出遊後的一身疲憊，也能為即將到來的工作日，留一點喘口氣的空間。 2. 列出下週/明日待辦清單 Source：Pexels 接續第一點，提早回家才有時間列出下週或明日待辦清單：大至幾時要跟客戶開會、小至明天起床穿什麼，想到什麼就洋洋灑灑寫下來。列出To Do List 好處是：「喚回自身注意力」，這點容我堪稱回魂術，不僅能將待處理事項一覽無遺，讓自己有個心理準備，還能提高對生活的掌控感，減輕「事情好像怎麼做都做不完」的焦慮和「魂不守舍」的無助感！（苦主在這😂） 3.盡量不滑社群媒體 Source：Pexels 放個假出遊玩，我們總有想分享的圖文，建議發完後的一兩天內，盡可能遠離圖像型的社群媒體（FB、IG、Story）以免讓人沈浸在「連假還沒結束」的幻象中，造成更大的落差感。 4.睡前伸展、冥想 Source：Pexels 開工前一天，睡前伸展和冥想，像是幫大腦重開機，對於重整身心有很大的幫助。網路上有許多睡前伸展的影片，不妨挑一部來試試吧！至於冥想，若一開始不知道該如何開始，或沒有老師引領，不妨試試冥想app👇🏻☺️ 你可能想看：【焦慮、睡不好？5款冥想App帶你找回生活主導權！】 5. 規劃下一次假期 Source：Pexels 上班第一天若仍覺得剝離感、沮喪感之強烈，不妨告訴自己「下班後，我們來規劃下一趟假期吧！」當你開始著手規劃下一次的假期，身體會知道往後日子不會只是無止盡的工作，在未來的某一天又有美好時光在等著你，似乎就能打起精神繼續前進了！ -
好啦，以上就是緩解「連假症候群」的5個小Tips，希望能夠幫助大家更好的生活。有任何想看的內容或主題，歡迎私訊跟我分享交流😚</description></item><item><title>防疫精油TOP5！不只抗病毒，還能平穩情緒、淨化全身，跟倒霉事Say GoodBye</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2022_04_24_%E9%98%B2%E7%96%AB%E7%B2%BE%E6%B2%B9top5%E4%B8%8D%E5%8F%AA%E6%8A%97%E7%97%85%E6%AF%92%E9%82%84%E8%83%BD%E5%B9%B3%E7%A9%A9%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B7%A8%E5%8C%96%E5%85%A8%E8%BA%AB%E8%B7%9F%E5%80%92%E9%9C%89%E4%BA%8Bsay-goodbye/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 14:27:03 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2022_04_24_%E9%98%B2%E7%96%AB%E7%B2%BE%E6%B2%B9top5%E4%B8%8D%E5%8F%AA%E6%8A%97%E7%97%85%E6%AF%92%E9%82%84%E8%83%BD%E5%B9%B3%E7%A9%A9%E6%83%85%E7%B7%92%E6%B7%A8%E5%8C%96%E5%85%A8%E8%BA%AB%E8%B7%9F%E5%80%92%E9%9C%89%E4%BA%8Bsay-goodbye/</guid><description>這兩年來「防疫」已經變成一件家常便飯的例行公事，除了隨時噴酒精消毒、戴口罩、運動提升免疫力之外，「使用精油」也是許多質感寶貝的防疫程序。不僅成分天然，有些精油還能舒壓、平穩情緒、淨化全身，掃除壞運氣。今天就來跟大家分享「抗病毒」防疫必備TOP5 單方精油，趕緊看下去～ 澳洲尤加利 —— 疏通「上呼吸道不順」感冒前兆 Source：Pexels 提到「淨化空氣」的精油，絕對不能不提「呼吸道的清道夫」——尤加利，散發著沁入心脾的清透涼感氣味，除了抗菌、抗病毒，對於改善鼻子、咽喉等上呼吸道和耳朵的症狀相當有效，能緩和鼻塞時的發炎現象、疏通鼻黏膜。在室內擴香可以預防感染、強化免疫力。
⚠️注意事項：因尤加利有分許多種，建議一開始以「澳洲尤加利」為首選，氣味功效相對溫和，較不會刺激皮膚和粘膜唷。高血壓、癲癇患者及孕婦、嬰幼兒、蠶豆症患者忌用 桉油醇迷迭香 —— 沮喪、需要專注時使用 Source：Pexels 迷迭香精油又稱「記憶之草」，具有強烈舒爽清新之氣味，能幫助思緒清晰、提神醒腦、提升注意力及免疫力，適合於工作、開會、開車、讀書時薰香使用。對於沮喪、提不起勁行動的人，桉油醇迷迭香也能推你一把，讓人重新打起精神！
⚠️注意事項：懷孕初期應避免使用。 杜松 —— 水逆人「淨化」必備 Source：Pexels 人生在世應該有過水逆或衰到爆的經驗吧？人在衰、頹靡的時候，大小病痛時常趁虛而入。這時具有淨化能力的「杜松」，絕對是我們的神隊友，不僅能替身心排出不必要的廢物，幫助心情轉換，木質香混合甜味及少許煙燻味，更帶來一絲鼓舞心靈的暖意，這感覺就像：遇到一整天都不順，特別想大哭特哭的時候，有人拍拍你的頭說：「沒事沒事，一切都會過去的」那樣子的溫暖。
（有時候聽到學生和我分享他們最近遇到一堆爛人鳥事、衰到爆時，在芳療瑜伽的精油挑選，我就會特別選擇有淨化能力的精油，希望他們能夠趕快好起來🥺）
⚠️注意事項：重度腎臟疾病者、孕婦不可使用。懷孕初期應避免使用。 茶樹——改善感冒症狀、長期疲勞者適用 Source：Pexels 茶樹精油刺激性低，卻具備優秀的抗感染作用，可刺激免疫系統，活化白血球，對於改善感冒、流感症狀相當有幫助。此外，茶樹也很適合用於長期疲勞的人，不僅能幫助提升免疫力，還能淨化負面情緒，幫助一團亂的腦袋恢復冷靜、重拾積極的態度。
⚠️注意事項：懷孕初期應避免使用。 真正薰衣草 —— 好好睡覺、提升免疫力**** Source：Pexels 研究指出，夜間睡眠每增加1小時的人，感染新冠肺炎的機率降低12%，反之，睡不好且持續疲累的人，染疫風險大增。因此若你是容易失眠、淺眠者，不妨選擇助眠精油薰香，如：真正薰衣草，除了舒緩壓力、緊繃情緒，還能幫助你一夜好眠，提升自我保護力。
⚠️注意事項：懷孕初期應避免使用。
【 你可能想看：5款「助眠精油」功效、用法、搭配瑜伽姿勢一次看！甜橙助消化、廣藿香還能護膚？ 】 -
常見使用方法： 薰香：將精油滴入擴香儀、水氧機中擴香。 塗抹：將稀釋過、適量的精油塗抹於相對應之部位，滋養身心。 口罩釦：出門在外可使用口罩釦，除了方便攜帶，也能嗅聞精油香氣。 -
有鑒於「與病毒共存」已經是未來的必備課題，除了調整心態之外，也可將芳療運用在日常，幫助我們更從容、自在、舒服地生活唷！</description></item><item><title>工作容易分心？「專注呼吸」提升工作表現，每日只需2分鐘！（內含小練習）</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2022_02_05_%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%AE%B9%E6%98%93%E5%88%86%E5%BF%83%E6%80%8E%E9%BA%BC%E8%BE%A6%E5%B0%88%E6%B3%A8%E5%91%BC%E5%90%B8%E5%B9%AB%E4%BD%A0%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A1%A8%E7%8F%BE%E6%AF%8F%E6%97%A5%E7%9D%A1%E5%89%8D%E5%8F%AA%E9%9C%802%E5%88%86%E9%90%98%E5%85%A7%E5%90%AB%E7%B7%B4%E7%BF%92%E5%BD%B1%E7%89%87/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 04:03:50 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2022_02_05_%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%AE%B9%E6%98%93%E5%88%86%E5%BF%83%E6%80%8E%E9%BA%BC%E8%BE%A6%E5%B0%88%E6%B3%A8%E5%91%BC%E5%90%B8%E5%B9%AB%E4%BD%A0%E6%8F%90%E5%8D%87%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%A1%A8%E7%8F%BE%E6%AF%8F%E6%97%A5%E7%9D%A1%E5%89%8D%E5%8F%AA%E9%9C%802%E5%88%86%E9%90%98%E5%85%A7%E5%90%AB%E7%B7%B4%E7%BF%92%E5%BD%B1%E7%89%87/</guid><description>有沒有過打開手機，原本是要查資料，卻無意識地點一下Line、滑一下IG、看一下限時動態，結果一個小時就過了，後來才想起：欸我不是來這裡滑手機的！結果該做的事沒進度，又要晚下班一小時ಥ_ಥ……
我想我們都很希望休息時能好好放鬆，工作時就全心投入。但多數人的狀況卻是：工作的時候東摸一下西摸一下，休息的時候又掛念著工作哈哈哈哈😂 我之前這症頭也超嚴重，不過現在真的是好多了🥺（一把鼻涕一把眼淚） 所以想來跟大家分享這中間我是吃了什麼靈丹嗎？其實是自從開始「練習呼吸」以後，就發現好像哪邊不一樣了。真正能說出來的一點大概就是：在需要專注的時候，過動不安的心開始能夠慢慢靜下來，分心程度也是下降有感。
⁡
為什麼呢？研究顯示這種呼吸練習，其實是鍛鍊專注力的一種冥想技巧，可以幫助我們提升EQ，讓情緒更穩定外，還能擁有不分心的能力，進而強化工作表現✨😎
⁡
如果你對於這當中的過程難以理解，你可以這麼想：我們的「思緒」就像一隻年幼、喜歡活蹦亂跳的小猴子🐒而我們的腦袋呢就是牠的森林🌲在還沒有經過調教或學習的小猴子，時不時就會像隻脫韁野馬，橫衝直撞、東摸一下西摸一下、追著吸睛的事物跑🤩🍃🌸🦋
而冥想就好比一位溫和又堅定的神仙教母兼馴獸師，她不會強迫小猴子立馬停下來，或粗暴地將牠關起來，而是循循善誘，讓小猴子願意且能夠跟你和平相處（因此我們能夠駕馭情緒，不再被各種情緒牽著鼻子走），當你需要專注的時候，牠也能自動自發靜靜坐在一旁陪你完成想做的事🎯（擁有不容易分心的能力）。
也因我們的大腦具有可塑性，只要持之以恆練習，一定會在生活中發現身心的改變！😉
⁡
「專注呼吸」怎麼開始呢？我該如何專注？ 如果不知道如何開始，不知道如何專注？提供給你一個google員工＆萱妮實測有效的超簡易「專注呼吸」冥想法：超容易法 （以下實操步驟擷取自《搜尋你內心的關鍵字》陳一鳴著）
超容易法：
每天只需要兩分鐘，將專注力帶到呼吸上。在這兩分鐘內，知道自己在呼吸，專注在呼吸的過程中，若分心、注意力飄走，就溫柔地把它帶回來，持續專注於呼吸。
打鐵趁熱：1分鐘專注呼吸練習 相信剛踏入冥想的朋友，對於2分鐘可以能稍嫌太長哈哈，特別幫你準備了1分鐘的呼吸練習🌳✨，等到不需要仰賴圖形引導後，試試超容易法吧！
若最近放假症候群，或工作總是為分心所苦、覺得心躁動不安的朋朋，「專注呼吸」這錦囊妙計快收下！</description></item><item><title>胸悶、下背痛？認識歐美超夯「後彎神器——瑜珈輪」，5招舒緩久坐不適</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2021_11_13_%E8%83%B8%E6%82%B6%E4%B8%8B%E8%83%8C%E7%97%9B%E8%AA%8D%E8%AD%98%E6%AD%90%E7%BE%8E%E8%B6%85%E5%A4%AF%E5%BE%8C%E5%BD%8E%E7%A5%9E%E5%99%A85%E6%8B%9B%E8%88%92%E7%B7%A9%E4%B9%85%E5%9D%90%E4%B8%8D%E9%81%A9/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 10:34:49 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2021_11_13_%E8%83%B8%E6%82%B6%E4%B8%8B%E8%83%8C%E7%97%9B%E8%AA%8D%E8%AD%98%E6%AD%90%E7%BE%8E%E8%B6%85%E5%A4%AF%E5%BE%8C%E5%BD%8E%E7%A5%9E%E5%99%A85%E6%8B%9B%E8%88%92%E7%B7%A9%E4%B9%85%E5%9D%90%E4%B8%8D%E9%81%A9/</guid><description>長時間久坐盯著電腦，很常會出現肩頸僵硬、腰痠背痛等情形，如果不去理會它，久而久之頭痛、失眠、坐骨神經痛還可能一一找上門，實在是跟體脂肪一樣難纏又困擾！今天編輯來介紹一款「舒緩久坐不適的好幫手」，也是歐美當今超受歡迎的後彎神器——瑜珈輪（Yoga Wheel），別看這小輪圈，它可是許多上班族愛不釋手的療癒寶貝！到底有多神奇？趕快來看看！
什麼是瑜珈輪？ Souce：YogaDesignLab官網 瑜珈輪（Yoga Wheel）發源於美國，除了是輔具，也是一種新興練習瑜伽的方式，在歐美地區早已風靡多年。最大的特色是它的圓圈構造，相當契合人體脊柱弧度，可讓脊椎充分伸展，得到放鬆！此外，輪會滾動之特性，不僅讓練習時專注力提高，也能有效訓練身體肌肉力量、雕塑出火辣辣曲線～
本身就是輔具的瑜珈輪，還能協助我們更安全、順利地完成平常難以做到的瑜伽體位法，如：「抗老逆齡」頭倒立。想要凍齡的寶貝們，是不是手癢想來試一下了？（挑眉）
好處1. 安全後彎，改善胸悶、釋放負面情緒 被稱為「後彎神器」絕對不是沒有原因的！利用瑜珈輪來練習後彎，可說是非常聰明又事半功倍的方式，一個瑜珈輪可承重350公斤，其弧度之設計，給予後彎時足夠的支撐，讓練習更輕鬆、安全和穩定。當脊柱有了足夠的空間，便能充分伸展得到放鬆，也能避免腰部不當凹折產生的不適。適度的後彎能刺激中樞神經、打開心輪，紓解壓力、釋放焦慮和憂鬱等負面情緒。且有效改善胸悶，暢快呼吸再也不是件難事。
好處2. 舒緩久坐不適、改善經痛 「肩頸僵硬、腰背痠痛、髖部緊繃」，無疑是長期久坐者會有的困擾，利用瑜伽輪可滾動之特性，可協助我們更近一步伸展肩、背、髖屈肌群，改善肌肉僵硬，「滾走」久坐帶來的各種不適。構造也很利於開髖，能有效提升關節活動度，且幫助骨盆區域氣血循環，改善經痛。
好處3. 核心力量建立、找回纖細腰 瑜珈輪的不穩定性，比起一般的地板瑜伽，需要更多的專注力和身體控制力，以保持平衡、避免摔落。（還有避免發出輪圈掉地的『哐噹』聲響XD）特別是用來練習支撐、平衡等動作，能有效鍛鍊核心肌群、雕塑線條，找回離家出走的小辣妹纖細腰！ 瑜珈輪適合誰？注意事項為何？ Source：Pexels／Pexels 從瑜珈初學者，到中高階練習者，幾乎所有人都可以練習瑜珈輪！有下列情況之練習者，除了隨時注意自身狀況外，也須提前告知你的瑜伽老師，讓他可以給予適合你的替代練習。如：高血壓、高度近視、眼壓過高或生理期，要避免倒立動作。椎間盤突出、嚴重關節炎、骨質疏鬆症者，腰部也勿過度彎曲。孕婦、患有心腦血管疾病、慢性疼痛者，練習前須諮詢醫生。
5招舒緩胸悶、肩背痛 提供五招在家裡就能練習的瑜珈輪體位法，讓大家小試身手！記得多給自己一些時間和耐心，慢慢來不要心急。 1. 坐姿開胸式 Step 1 盤腿或屈膝坐姿，將瑜珈輪放置於腰椎後方。
Step 2 雙手往後，抓穩瑜珈輪下緣。（大拇指在輪內，四指抓著輪外緣）
Step 3 吸氣，伸展脊柱。吐氣，讓下背貼靠在輪上。雙肩往後轉，讓胸口打開。＊五個深呼吸
注意：不駝背，保持胸背挺直。頭不過分後仰，保持頸後側伸展。
好處：打開胸腔，改善胸悶。增加脊椎靈活性，為後彎做暖身準備。 2. 開肩胸式 Step 1 承接第一式，保持屈膝坐姿。
Step 2 單手反手抓輪（大拇指在輪面，四指在輪內），盡量枕在後腦勺，
Step 3 另一手包覆、扣住抓輪之手肘。上胸提。感受肩、手臂、腋下伸展。
＊5個深呼吸後，再將手解開，換邊練習。
注意：不聳肩。
好處：開闊胸腔，改善胸悶。伸展手臂、腋下。靈活肩關節，避免肩膀及其周圍肌群僵硬。 3. 輪上魚式 Step 1 回到第一式，保持屈膝坐姿。將輪往後滾一些，躺下時剛好在肩胛骨下方。
Step 2 雙腿打開與臀同寬，雙手往後反手抓輪（大拇指在輪面，四指在輪內）
Step 3 腳掌踩地、腹部、臀部收緊往上提，膝蓋到肩膀呈一直線。
注意：膝蓋不外開，對齊第二、三根腳趾，並保持在腳踝正上方。頭部自然向後仰，可枕在輪面。初學者或容易恐懼者，可找人陪同練習、相互照應。
＊停留5個深呼吸，再將身體帶回
＊若有頭暈、身體不適，可隨時將身體帶回：腳掌踩地，一步一步往前走，帶著輪往前滾，直到臀部著地，此時不急著將頭帶回，稍坐一會兒，雙手十指互扣，拖住後腦勺，再緩慢將頭帶回正。前彎回復休息。
好處：開闊胸腔，改善胸悶。伸展手臂、腋下、腹部、肩背，改善寒背、舒緩久坐不適。
4. 下沈放鬆式 Step 1 跪坐姿，將輪放置於身體前方。
Step 2 雙手合十於輪面上，將輪推往前，帶動身體前傾，直到手臂伸直與耳朵齊高。</description></item><item><title>焦慮、睡不好？5款冥想App帶你找回生活主導權！</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2021_11_07_%E5%9B%A0%E7%96%AB%E6%83%85%E7%84%A6%E6%85%AE%E7%9D%A1%E4%B8%8D%E5%A5%BD5%E6%AC%BE%E5%86%A5%E6%83%B3app%E5%B8%B6%E4%BD%A0%E6%89%BE%E5%9B%9E%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%BB%E5%B0%8E%E6%AC%8A-1/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 09:21:05 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2021_11_07_%E5%9B%A0%E7%96%AB%E6%83%85%E7%84%A6%E6%85%AE%E7%9D%A1%E4%B8%8D%E5%A5%BD5%E6%AC%BE%E5%86%A5%E6%83%B3app%E5%B8%B6%E4%BD%A0%E6%89%BE%E5%9B%9E%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%BB%E5%B0%8E%E6%AC%8A-1/</guid><description>這一波新冠肺炎影響，許多人活在恐慌當中，伴隨而來的壓力、焦慮、易怒，更影響了生活和睡眠品質。這次編輯要推薦給大家5款超實用冥想App，功能包括助眠、瑜伽、呼吸、舒緩焦慮、維持工作專注力。紛擾的日子裡，是時候該還給自己片刻寧靜了，每天只需要3-5分鐘，一起打開緊繃的身心，重新感受生活吧～
App名稱：《潮汐》 source：潮汐 App
第一款是編輯很推薦的冥想App《潮汐》，介面簡潔，支援繁體中文（超友善！)，功能有冥想引導、助眠指南、呼吸練習及睡眠故事，工作時還可當作蕃茄鐘使用。收錄許多自然音、日常白噪音和療癒旋律，除了維持專注力，還能舒緩緊張焦慮的情緒，是個極強大又實用的工作紓壓好幫手。
source：潮汐 App
選擇「專注」這一欄，點選「專注模式」可設定是否以蕃茄鐘方式使用，接著設定時間、聲音場景，便可開始進行待辦任務啦～兼顧專注和休息的功能，實在太貼心！
source：潮汐 App
選擇「呼吸」後，依需求設定呼吸模式、練習時間和聲音場景，便可開始進行呼吸練習。畫面中以圖形變大引導吸氣；反之圖形變小為吐氣，讓「呼吸」更加具象化且有效，幫助舒緩焦慮、壓力、放鬆身心和助眠！
載點：iOS／Android
App名稱：《Headspace》 source：Headspace App
《Headspace》最大特色是以有趣的動畫帶領使用者走進冥想世界，暖色調的視覺設計，讓人感到特別活潑和溫暖。主要內容有四大類：冥想、睡眠、運動、專注。《Headspace》冥想課程分成初學、中階、進階，不同程度的用戶有各自適合的內容，所以即便是0基礎的朋朋，也能從每天3分鐘的初階練習，一步步練成老手唷！
source：Headspace App
《Headspace》課程影片中，以動畫的方式呈現，讓冥想的功能和好處變得更加淺顯易懂！如：將思緒比喻成「小猴子」，當我們開始冥想時，小猴子容易橫衝直撞、活蹦亂跳，而透過冥想練習，可讓我們擁有主動掌握專注的能力，溫柔且不慌不忙地將心神安放回原位。
source：Headspace App
編輯極推薦「運動」專區，用「早晨瑜珈」跟世界說聲早安，幫助我們維持工作專注力。覺得壓力山大、肩膀很重的時候，不妨點選「紓壓專區」，釋放多餘的焦躁負能量。「睡前伸展」絕對要推薦給失眠寶貝們，放鬆緊繃的肌肉之後，保證一覺到天亮！
載點：iOS／Android App名稱：《Calm》 source：Calm App
歐美最夯的冥想兼助眠App《Calm》特色以大自然為主題，不僅擁有質感舒適的頁面設計，還可支援手機和網頁版。一打開App，森林、流水、瀑布、柴火、薰衣草花園映入眼簾，伴隨著相對應的環境音，十分紓壓。《Calm》內容分成三大類：冥想、睡眠和音樂，「睡眠」又可分：枕邊故事、冥想引導、助眠音樂、環境音等來協助用戶入睡。
source：Calm App
其中編輯最喜歡的是「枕邊故事」，聽睡前故事不再是小孩的專利啦！《Calm》給大人的「Sleep Story」內容豐富多元，舉凡大自然、鐵軌系列、旅遊主題、ASMR等無一不有。另外，《Calm》還不惜砸重本，邀約名人朗讀睡眠故事和分享自身故事，如：One Direction成員Harry Styles、《星際效應》主角Matthew McConaughey、《黑暗騎士》稻草人Cillian Murphy、NBA球員LeBron James⋯⋯，讓睡眠變成一件值得被好好對待且美好的事情。
source：Calm App
若聽不習慣睡前故事，那就試試助眠音樂吧！除了有原創音樂、名人自創搖籃曲，近年來《Calm》還和環球音樂合作，集結Ariana Grande、Katy Perry、Post Malone等人氣明星，推出「每首曲目皆長達60分鐘以上」的助眠音樂系列「Sleep Remix Series」，將歌手們的歌曲重新混音與改編，配上有助於睡眠的伴奏，讓使用者聆聽著最愛歌手們的歌聲，安穩地進入夢鄉。
載點：iOS／Android App名稱：《Insight Timer》 source：Insight Timer App
對低沈音頻著迷？或是喜歡頌缽嗎？那《Insight Timer》絕對能滿足你！頌缽計時器「Timer」更是許多冥想者愛不釋手的功能，可自由組合喜歡的頌缽頻率、靜心時間，在開始和結束時都會有頌缽聲提醒，非常貼心。而《Insight Timer》也是擁有最多免費冥想資源的App，可依照自己的需求、冥想內容、長度來選擇適合的課程，就像大學選課一樣！
source：Insight Timer App
若說《Insight Timer》最大的特色是社群，聽起來是不是蠻矛盾的？社群明明是最容易帶給我們焦躁的地方，冥想App卻主打社群？如果你也有相同的疑問，我們可以回想一下～當我們在養成一個習慣時，「自己來」和「跟朋友一起」哪一個方式會比較容易完成呢？大多數人應該都會回答後者吧！《Insight Timer》正是發現了這點，而推出了各式各樣直播課程，透過互動和社群力量，輕鬆養成每日靜心的好習慣，更讓冥想、瑜伽多了一份陪伴感和溫度。（也比較不會因為惰性而輕易放棄XD)
source：Insight Timer App
若家中有小孩子的話，不妨也試試《Insight Timer》推出的「Parents」親子冥想練習，透過可愛插畫和簡單引導，讓家中寶貝從小接觸冥想，培養穩定的身心靈，也讓繁忙的生活中，有片刻時間得以跟孩子共心、相處。
載點： iOS／Android
App名稱：《Relax Melodies: Sleep Sounds》 source：Relax Melodies App</description></item><item><title>初學者如何挑選瑜伽墊？把握三點原則輕鬆搞定！</title><link>https://xuanyoga.tk/blog/2021_07_07_%E5%88%9D%E5%AD%B8%E8%80%85%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8C%91%E9%81%B8%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%A2%8A%E4%B8%89%E9%BB%9E%E5%8E%9F%E5%89%87%E8%BC%95%E9%AC%86%E6%90%9E%E5%AE%9A/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 08:45:45 +0000</pubDate><guid>https://xuanyoga.tk/blog/2021_07_07_%E5%88%9D%E5%AD%B8%E8%80%85%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%8C%91%E9%81%B8%E7%91%9C%E4%BC%BD%E5%A2%8A%E4%B8%89%E9%BB%9E%E5%8E%9F%E5%89%87%E8%BC%95%E9%AC%86%E6%90%9E%E5%AE%9A/</guid><description>來提一個黑歷史。
還記得第一次接觸瑜伽是在大學體育課，那時以為瑜伽墊＝防髒墊，功能僅用來避免衣服跟地面直接接觸（這想法，如今回想起來仍覺得面紅耳赤🙂）當時沒過幾天就要開始上課了，跟友人經過大創時便隨意帶走一捲瑜伽墊，也沒特別想太多或爬文，想當然爾，第一堂課下犬式直接噴飛，手還差點扭到：） 這個故事在我換了墊子之後，深深體悟到一件事：
一套適合自己的瑜伽服和一塊適合自己的瑜伽墊，兩者都是五顆星重要！除了能保護關節、避免受傷之外，還能讓自己在練習過程更專注。 不過，市面上瑜珈墊這麼多？到底該怎麼挑呢？從瑜伽初學者到成為瑜珈老師的過程中，有了些心得想跟大家分享，希望能幫助大家少走點冤枉路。 今天讓我們先聚焦在：**初學者瑜珈墊怎麼挑？** 大家不妨從這三大方向考慮：
止滑抓地力 厚度 清潔難易度 1. 止滑抓地力 瑜伽初學時，建議大家挑選「表面止滑、抓地效果一級棒」的墊子。因為手滑、腳滑，身體容易噴掉的狀態下，是沒辦法好好練習的。
試想一下，當你很專注在動作、呼吸或是自我對話中，突然「古溜」一隻手滑出去，除了可能打滑受傷外，好不容易進入狀況了也得被迫分心抽離，聽起來是不是挺掃興的。因此初學者使用的瑜伽墊，我會把「止滑抓地力」放在首要考慮的條件。
以自身的使用經驗，若想找一款「表面止滑、抓地力」表現優秀的墊子，可以考慮「PU+橡膠材質」的瑜伽墊，雖開箱時會有些許橡膠味，不過只要放在通風良好處靜置2-3天左右讓味道散去，它絕對會是你練習時很給力的好夥伴！
2. 厚度 基礎瑜伽常會出現跪姿、躺姿、趴姿等動作，如：四足跪姿、膝碰胸滾球、蝗蟲式。這時若是瑜珈墊太薄，身體關節難免會感到不適。建議初學者或舒展療癒課程，使用「厚度4-6mm」的瑜珈墊，兼顧穩定性和緩衝性，讓練習更舒適！（若仍覺得關節不舒服，再用毛巾墊著，別一次選擇太厚的墊子，容易站不穩）
此外，因材質不同，相同厚度的墊子重量也會有所差別。超過3公斤的墊子就不太適合來回搬運（很像在扛瓦斯XD），建議在家練習時使用。
你可能會想問：要有厚度又要能止滑的墊子通常都有重量，下班後若要直接去教室上瑜伽課，身心俱疲下還要扛瓦斯嗎？老師老師，此題何解？
如果是上述情況呢，不妨使用「瑜伽鋪巾」或「旅行墊」！通常教室都會提供瑜伽墊給學生使用，這時可在上方覆蓋一層瑜伽鋪巾或是旅行墊，除了衛生考量外，也能兼具止滑效果與足夠厚度帶來的舒適和安心感！
P.s.即便是使用鋪巾或旅行墊，上完課也要記得清潔教室提供的墊子唷！讓下一個使用者也能擁有上課的美好體驗～
【 你可能想看：哪些材質的瑜珈墊特別重？瑜伽墊材質懶人包！】
【 你可能想看：旅行、上團課必備！「止滑瑜伽鋪巾、旅行墊」推薦】
3. 清潔難易度 我們都知道正確的清潔方式，能讓物品有更長久的壽命，而瑜珈墊也是一樣，因此好不好清潔變會納入考量，且因瑜珈墊屬於貼身物品，你應該也不會喜歡貼身物品髒髒的&amp;gt;&amp;lt;
而有些材質流汗後會有明顯的汗漬、污漬，使用久了墊子看起來就會髒髒的或有味道殘留。如：天然橡膠雖止滑，但碰到水時，痕跡很明顯、軟木材質雖環保則容易卡污漬難清潔，若心有所屬的墊子正是這些材質，清潔方面就要特別留意囉！ 推薦品項： 可以看看我之前寫過的盤點文章，希望你能在裡面找到你的靈魂伴侶！（wink）
【 你可能想看：爆汗人必收！10款「超止滑、高顏值」瑜伽墊推薦，軟木、水波紋、大理石花色超美！ 】
以上，希望能幫助大家在挑選瑜伽墊時更加順利。擁有一張喜歡的瑜伽墊，就像很靠譜的親密友人，讓他陪著你一起運動，一轉眼一堂課就過了🥰 找到適合的瑜伽墊了嗎？要不從推薦品項開始逛逛呢？</description></item></channel></rss>